2020年5月11日 - 南亞裔男子被制服後死亡

仆街政苦：一直拖 一直拖 人就會唔記得

殺人都冇事，只要你係黑警

———————————————
一名南亞裔男子前日大鬧尖沙嘴，巡經警員發現後將他制服，南亞男事後報稱不適需要送院，惟留院一日後不治，案件交由西九龍總區重案組跟進。讀者黃先生向《蘋果》表示，事發於前日（7日）下午5時許，一名上身赤裸的南亞裔男子在尖沙嘴清真寺外大吵大鬧，之後沿彌敦道往太空館方向「邊行邊發癲」，行至渣打銀行對出行人路時，突然推跌一架停泊在路邊的電單車，車上物品散落一地，其後又走出馬路，拍打行駛中的私家車車身及車尾。巡經的警員見狀立即展開追截，至美麗都大廈對開時終將他制服在地上。
他指當時3名警員將南亞男制服在地上，用膝壓向南亞男的頸、背及手，甚為粗暴，其中一名警員又揮動伸縮警棍，並打向南亞男的雙手，其間有警員曾多次用中文及英文高呼「唔好郁」「calm down」「stop」，對方亦一度停止反抗。制服期間，多名市民圍觀情況，有兩名非華裔男子亦上前企圖制服南亞男，其中有途人更叫警員盡快落手扣。黃先生稱警員膝壓南亞男大約5至7分鐘，但一直沒有替南亞男的雙手扣上手扣，直到救護車到場時，他已經失去知覺。

消息指，該名南亞裔男子，身上有擦傷、酒精濃度高，沒有明顯骨折，須進一步驗屍確定原因。
警方表示，油尖警區軍裝警員於前日（7日）下午約5時巡經彌敦道時，接獲途人求助，指一名懷疑身上有強烈酒氣的非華裔男子以玻璃樽毀壞一輛行駛中的私家車及推倒一架停泊在上址附近的電單車。警員其後在彌敦道60號對開截停該男子，其間該男子曾激烈反抗及掙扎，警員在途人協助下，使用適當武力將其制服，並在其身上搜出約4克懷疑海洛英。該名男子涉嫌刑事毀壞、藏毒及襲擊警務人員被捕。由於該男子身體不適，警員在現場安排救護車將他送往伊利沙伯醫院治理，延至昨日（8日）下午約5時45分被證實死亡，案件交由西九龍總區重案組跟進，已聯絡目擊證人，並進行全面的現場勘查。警方稍後將安排為死者進行驗屍，以確定其死因。

——————————————————-

推俾南亞睇

人地南亞都未嘈